---
layout: post
slug: mejores-cunas-bebes-2021-ocu
title: Las 5 cunas estrella de 2021 según la OCU
date: 2022-09-01T11:21:09.964Z
image: /images/uploads/cuna-bebe.jpg
author: faby
tags:
  - puericultura
---
**La Organización de Consumidores y Usuarios (OCU) nos es de gran ayuda a la hor de decidirnos cuando estamos dudosas.** Por eso realiza listas comparativas de productos que realmente son útiles para ti. Su función es defender tus derechos como comprador.

Pues bien, en esta oportunidad te mostraré las **mejores cunas para bebé según la OCU,** de este modo podrás elegir entre la mejor.

## Cuna de bebe Star Ibaby Dreams Sweet

Empezaremos esta lista comparativa de las mejores cunas para bebé con este modelo fabricado en madera. Pesa 15 kg y **se puede colocar en varias posiciones o altura** con la finalidad de adaptarlo en recién nacidos hasta 3 años.

**Incluye colchón viscoelástico** que no se deforma y es atérmico, es decir, no genera calor ni frío. El diseño y color claro es muy atractivo y se acopla tanto en niños como niñas.

[![](/images/uploads/cuna-de-bebe-star-ibaby-dreams-sweet.jpg)](https://www.amazon.es/Star-Ibaby-posiciones-abatible-Viscoelastica/dp/B017A1GM30?SubscriptionId=AKIAJL5P5EFPPN6M2Y4A&tag=embajada-21&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=B017A1GM30&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Star-Ibaby-posiciones-abatible-Viscoelastica/dp/B017A1GM30?SubscriptionId=AKIAJL5P5EFPPN6M2Y4A&tag=embajada-21&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=B017A1GM30&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Hauck Cuna de Viaje Dream N Play

La marca Hauck te ofrece una cuna versátil que **puedes usar en casa o incluso de viaje.** En primer lugar, **se puede plega**r. De hecho, incluye una bolsa de transporte. Al mismo tiempo, dispone de un colchón cómodo.

Aunque no tiene ruedas para desplazarla en casa, pesa menos de 8 kg, por lo que es muy fácil para llevar la cuna en el área de la casa que más desees. 

**Tiene ventanas laterales**, lo que permite observar al niño mientras realizas tus labores. Además, circula el aire. Su precio es asequible.

[![](/images/uploads/hauck-cuna-de-viaje-dream-n-play.jpg)](https://www.amazon.es/Hauck-Dream-Play-colch%C3%B3ncito-transporte/dp/B004AHLMEM?SubscriptionId=AKIAJL5P5EFPPN6M2Y4A&tag=embajada-21&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=B004AHLMEM&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Hauck-Dream-Play-colch%C3%B3ncito-transporte/dp/B004AHLMEM?SubscriptionId=AKIAJL5P5EFPPN6M2Y4A&tag=embajada-21&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=B004AHLMEM&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Babify

El colecho es beneficioso para tu bebé. Por esa razón, la OCU aprueba este modelo de **cuna para colecho multialtura** y con colchón incluido.

Esta pequeña cuna dispone de un diseño de inclinación que **evita que tu crío tenga reflujo**. Se puede anclar fácilmente a la cama de manera fácil y segura. Se puede desmontar fácilmente, de hecho, incluye bolsa de viaje.

[![](/images/uploads/babify-minicuna-colecho-regulable.jpg)](https://www.amazon.es/Minicuna-Colecho-Ibaby-2019-Reclinable/dp/B07W76BTVP?SubscriptionId=AKIAJL5P5EFPPN6M2Y4A&tag=embajada-21&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=B07W76BTVP&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Minicuna-Colecho-Ibaby-2019-Reclinable/dp/B07W76BTVP?SubscriptionId=AKIAJL5P5EFPPN6M2Y4A&tag=embajada-21&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=B07W76BTVP&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Kinderkraft Cuna de Viaje JOY

Esta cuna tiene todo lo que necesita tu bebé. Dispone de un diseño ligero que te permite moverlo a cualquier sitio de la casa. De hecho, **lo puedes plegar y llevar de viaje.** Incluye una bolsa de transporte.

 Además, dispone de ventanas de malla, para ver a tu hijo con facilidad. Tiene dos ajustes de altura para recién nacidos o niños más grandes. Al mismo tiempo, **tiene accesorios para guardar los pañales, tetero, e incluso dispone de un carrusel** con juguete. 

Es una cuna preciosa, resistente y a buen precio. **Puede usarse desde los 0 a 5 años.**

[![](/images/uploads/kinderkraft-cuna-de-viaje-joy.jpg)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-compacto-accesorios-transporte-Normativa/dp/B07QXRQ3JV/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1BS0EMBZIJUYB&keywords=cuna%2Bbeb%C3%A9%2BOCU&qid=1656970678&sprefix=cuna%2Bbeb%C3%A9ocu%2Caps%2C508&sr=8-4&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-compacto-accesorios-transporte-Normativa/dp/B07QXRQ3JV/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1BS0EMBZIJUYB&keywords=cuna%2Bbeb%C3%A9%2BOCU&qid=1656970678&sprefix=cuna%2Bbeb%C3%A9ocu%2Caps%2C508&sr=8-4&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## COOL · DREAMS

Culminamos con este modelo de cuna que te permite hacer colecho. Está **fabricada en madera** muy fácil de montar. Puedes convertirla en cama.

Cabe destacar que para facilitar el colecho dispone de 5 alturas. La cuna **dispone de ruedas para facilitar el traslado dentro de casa**. Su diseño es estable y de alta calidad.

[![](/images/uploads/ool-dreams-cuna-colecho-de-bebe-indi.jpg)](https://www.amazon.es/Cuna-colecho-bebe-Colch%C3%B3n-ruedas/dp/B07D4CWMLW&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Cuna-colecho-bebe-Colch%C3%B3n-ruedas/dp/B07D4CWMLW&madrescabread-21) (enlace afiliado)

Hablando de cunas, si te apetece [fabricar tu propia cuna de colecho partiendo de una de Ikea, aqui te dejo el tutorial paso a paso](https://madrescabreadas.com/2013/01/27/cuna-colecho-ikea/).

En conclusión, si estás pensando en elegir una cuna, debes hacerlo según las recomendaciones de [OCU](https://www.ocu.org), de esta forma garantizas una compra de calidad. La mejor cuna de bebé es la que se ajuste a tus necesidades o gustos.